德國確診人數突破兩萬 超西班牙成世界第三 但死亡率僅0.3％

新冠肺炎疫情延燒，各國人心惶惶，台灣近日突破百例確診，歐美地區步入疫情的高峰期。義大利利死亡數為3405例超越大陸的3千2百多例，成為全球死亡數最多的國家。

此外，德國累積確診病例達到20635例，超越西班牙的20142例，累積確診病例排名世界第3。另馬達加斯加總統證實，國內出現3起新冠肺炎確診病例。

世衛2月11日將其定名為COVID-19（2019年冠狀病毒疾病），並宣布此病為「全球大流行」，台灣也出現多個確診病例。即使公衛專家們用盡蠻荒之力加速防疫，但對於防治與控制仍極其有限，全球瀰漫著一股不確定的氛圍。

世紀瘟疫危機肆虐德國全境，截至台灣時間20日下午，德國2019冠狀病毒疾病（武漢肺炎、新冠肺炎）確診病例為15439宗，病亡44人。確診病患一天之內新增3000多人，全國各地學校、工廠、酒吧等娛樂場所已經關閉，政府採取的防疫措施也變得越來越嚴厲。

正如總理梅克爾（Angela Merkel）所言，德國面臨戰後最大危機。不過專家發現，相對感染人數來說，德國死亡案例非常少，致死率異常低。英國《金融時報》（FT）20日引述專家說法指出，這很可能代表德國仍處於疫情初期階段，而且感染者的年齡較為年輕。另有學者認為，德國廣泛篩檢的防疫策略奏效，平均每天完成2萬多次篩檢，藉由多發現感染源來阻絕病毒傳播。

德國總理梅克爾掌權14年來，首次在新年以外的時刻發表電視談話。（美聯社）
德國總理梅克爾掌權14年來，首次在新年以外的時刻發表電視談話。（美聯社）
非常重要的篩檢能力
德國的新冠病毒致死率約為0.3％，在確診病例破千的國家中敬陪末座，全球新冠病毒死亡率最高依序為義大利（8％）、伊朗（7％）、西班牙（4.5％）。

德國羅伯特‧科赫研究所（Robert Koch Institute）所長維勒（Lothar Wieler）指出，德國醫學實驗室現在每週完成約160萬次新冠病毒篩檢，歐洲一些國家自從危機爆發以來，進行篩檢的總數恐怕還不比德國一週的量。德國的篩檢能力甚至贏過以廣泛篩檢享譽國際的南韓，德國平均每天進行2萬2800多次病毒檢測，而南韓每天約1萬5000次。

2020年3月，德國武漢肺炎（新冠肺炎）疫情升高（AP）
2020年3月，德國武漢肺炎（新冠肺炎）疫情升高（AP）

維勒指出，德國當局從一開始就呼籲醫師積極替病患檢測，病毒試劑也還沒有缺貨過，「這是因為德國有篩檢能力，德國的篩檢能力非常、非常重要。」德國的篩檢能力還可以再提升，當局表示，研究動物的實驗室將暫時放下手頭任務，共同投入抗疫，屆時德國每週的篩檢次數還會更高。

德國未發現的感染病例數，可能比其他國家來得少。疫情發展的短期內，大規模篩檢確實可以降低死亡率，因為公衛機構可以發現更多感染病患，及早救治，存活機會當然高得多，此外篩檢體系也較不容易放過輕微症狀或沒有症狀的感染者，阻絕這些患者的社會接觸。

2020年3月，德國武漢肺炎（新冠肺炎）疫情升高（AP）
2020年3月，德國武漢肺炎（新冠肺炎）疫情升高（AP）
疫情在青壯年之間蔓延開來
迄今為止，德國新冠病毒爆發的一個顯著特徵是，青壯年患者人數眾多。根據羅伯特·科赫研究所的數據，80％以上的感染病患年齡小於60歲。漢諾威大學（University of Hanover）醫學教授史托（Matthias Stoll）表示，「在德國爆發疫情的最開始，我們看到許多病例與滑雪旅行、度假後歸國的人們有關，這些80歲以下、有體力去滑雪或參加其他活動的人，死亡風險也相對較低。」

海德堡大學醫院（University Hospital in Heidelberg）病毒學系主任克勞斯利希（Hans-Georg Kräusslich）指出：「大多數感染病毒的案例，症狀都很輕微，甚至幾乎沒有症狀。從統計學上來看，我們認為由於每個國家發現這種輕度病例的能力都不一樣，因此導致各國病死率不同。」

德國總理梅克爾在內閣會議上討論新冠肺炎對策。（美聯社）
德國總理梅克爾在內閣會議上討論新冠肺炎對策。（美聯社）
德國還在初期階段，及早部署、提前預防大爆發
但是，克勞斯利希教授說，德國的情況可能在未來幾週或幾個月內發生變化：「德國疫情仍處於相對早期的發展階段。絕大多數患者是在最近一兩週才遭到感染，我們將來可能會看到更嚴重的病例，以及致死率變化。」總理梅克爾11日更發出嚴峻警告：60%至70%的國民恐將感染新冠病毒。德國人口約8300萬，換言之，4980萬至5810萬德國人恐將罹病。

專家指出，德國至少還有機會擴充醫療能力，為重症病患激增做準備，全國各地的醫院已盡可能增加重症監護病房、醫護人數，政府也購買了更多關鍵醫療設備。上週，德國聯邦政府緊急增訂1萬台呼吸器，全國各地醫院已經安裝了2萬5000台呼吸機。柏林徵用一家博覽中心，改建為可容納1000張病床的臨時醫院，供日後收治感染患者之用，全國各大城市也採取類似措施。

維勒認為德國的醫療體系還有餘裕接收患者：「我們的疫情尚處於起步階段，因此仍然可以執行所有措施，確保重病患者可以在醫院接受治療。」

未死得切啫

啤酒殺病毒

重症好少

康復呢

多後生中招
英國係咪想咁？

重點係醫療系統要負荷到，希望香港醫護守得住

德國政府做假數？

等下先知

唔會

會唔會又係元首殺剩啲優良基因
所以抵抗力高啲

德國
Deutschland Deutschland über alles über alles in der Welt

其他德語系國家、北歐國家死亡率都係咁上下

關咩事

搞刑最後會唔會繳德國拯救歐洲

應該係未變種個隻

元帥：日耳曼民族是全世界最優秀嘅民族
我話在坐各位都係垃圾

關都封埋點救

早識別就死亡率低

唔係話死屍唔驗唔計咩？

係
但當唔係得佢一個國家咁
相信死亡率真係唔高

人哋床又多

咁係因為德國幫好多人驗左先

台灣個床數同德美差唔多

又抗拒中共。政府反應又快，人民防疫意識又高。醫療系統容量又全球頭三。同時又產能強勁生產緊口罩

plague inc係咪應該改改，台灣先係人類文明最後守護者

同國家嘅病毒檢測能力好有關係

即係意大利好多帶病毒嘅生化人冇驗出周圍走

歐洲最強大國家喎，邊似d歐豬國，呢個數仲應付到

又係意大利

唔係英國?

幫手收TVB皮

其他拖到好唔妥先幫佢驗咪死亡率高
德國條數應該最正常?

係阿，得中國真

香港咁少

驗得越多人，就可以搵到越多無病徵/輕症患者
嗰度公佈出來嘅死亡率就會相對低啲

係元首

香港英國日本都係咁少床。

但德國好堅，無用口罩，國內未完全執哂，面積細過西班牙，法國，人口歐盟第一，死亡人數都咁低

德國醫療系統好

其實係關個醫療系統負唔負擔到

又或者可能喺德國係另一隻死亡率低既病毒變種，又或者隻病毒真係好似之前嗰篇研究咁，歐洲人風險比較低 (意大利地中海種又同德國日耳曼種唔太一樣)
當然最大可能係德國比較勤力驗，驗晒啲輕症出嚟

中國死亡率好似重低？

不過支那個計法

連登仔開始讚德國

梗係唔係英國啦， 你睇德國工業咁強就知， 日耳曼民族唔係流

之前狂讚南韓屌日本 然後就有新天地
今次.....

讚德國屌英國

人種問題

多得支那出口病毒隱瞞疫情

完全相反，德國係唔撚驗
輕症唔驗
無去過高危地區唔驗
無接觸過確診的人唔驗

見到歐洲爆到咁，你就覺得南韓控制得好好
效率高到

點做到
德國人變曬機器肺

同泡菜一樣都係大量驗咗先再切傳播途徑咪易救啲

個個唔帶口罩去超市入貨,點救！

下星期德國急升

我住嗰到五分鐘路程就有Corona Testzentrum，我去問過，佢話我想驗可以打俾家庭醫生預約，似乎好易可以去驗
不過大城市唔知啦

假數
唔計

搞錯啊，你住德國都唔知有得驗個要求幾嚴格

德國維穩得好勁
又唔夠試劑 武肺死嘅又唔計
唔該連登仔唔好吹捧

因為我冇真係正式提出要求所以唔肯定，你有去問過？

跟住gp會話你無咩事唔使驗，叫你自己返屋企隔離休息

德國都假依個世界應該冇真

呢度個個自動自覺排隊會彈開1.5米距離，銀行D 櫃台會用D膠帶自己整個好似犯罪現場咁拉個封鎖線圍住自己，保持距離，但都係唔用口罩

雅利安

有fd發燒再加呼吸困難都唔撚同佢驗
只係叫佢返屋企

Guten Tag

係啦唔洗驚啦好野

可以出街食飯

元首泉下應該安慰

死亡率唔係死亡/康復＋死亡咩，點會連未康復都計埋

德國鹹豬手醫肺炎

嗰陣係幾時既事？

上禮拜

好難講
德國股市全球跌幅最大
要維穩唔出奇

可惜政府奶共

雖然我覺得你講既都好有可能係德國佬既處事作風，不過我唔知喺正式大爆發嗰陣態度有冇變，一月中嗰陣喺Klinikum應該都未有起間鐵皮屋專門俾人驗？

咁究竟德國佬幾時先會肯同你驗？因為我睇我城市既報紙話驗到既絕大多數係輕症甚至冇症狀

福士都係德資

未就係要要個三樣條件中其中一樣先驗

支那條真數應該check唔返

個時我同佢講我香港返黎，佢個standard係你無去過湖北，同無接觸過患者唔使驗。但係如果你記得個時個city係有單定疑似病例。
而家唔知，不過係驗得幾快。

二戰戰敗國，兩個都做咗世界強大國家，一個歐盟大佬，一個亞洲大佬

兩場世界大戰都係主力參與國
德國都仲做到大佬
一個武肺點難到佢

廣東話就快被消滅架啦 到底有無人知

幫推

想廢老死既守黎做乜

德國3月1號先開始exponential （單日+60）

班人一星期後（3月7號）爆到二千宗先開始醒覺

一月中咁早，點會有鐵皮屋

希魔是對的，日耳曼人＞猶太人

連登仔：德國做數姐

德國戰至最後，垃圾生存唔倒，剩返既都係強者
意大利好快投降，無select到

worldometer有呢個數據

呢樣叫closed cases statistics，你可以入個網睇，大多數國家最少20%以上，意大利好似60%。anyways closed case mortality rate 個數長遠會不斷下斷，因為康復率比死亡率高

CDC話兩日後人數破35萬

台灣難度: 於世衛體制外不受共國迷惑

德意志都係德資

似係喇，冇可能贏西班牙

德國確診個案地區上比較分散？
意大利集中係Lombardy overload 左public health system

等睇又收難民

關生活習慣事

比起法國佢死左都唔驗

德國人口分散，唔會似英法意咁集中哂係倫敦，巴黎幾個大城市

死亡率低得兩種？
無報死亡
報左好多早期輕微個案

德國每日驗23k 每週驗1.6M

德國population比較後生，低死亡率係正常

日耳曼黑科技唔洗擔心啦

傳過去果隻係弱啲既毒 無咁毒

意大利好多老人死在家中，冇驗屍咪唔計入案例裏面，德國唔知係唔係？

德國醫療最勁？

香港都未驗夠多人
唔係爭頭10

根本死亡率仲低過普通感冒，成班傻鳩過度恐慌

馬達加斯加

聽鬼佬講每日檢測12000左右 學南韓嗰套及早辨識
睇數據康復好番嘅數都少似未反映到出嚟

意大利10% 又點睇

德國有藥 所以侵侵想買起疫苗專利

德國每100,000人口，有29張病床
英國係個位數

德國醫療全球好似有top3

數據好睇檢測左幾多人
所以各國可以好大分別

可能意大利人身體有啲問題

普魯士精神

其實德國好似都係重症至check

Yes 得中國d數真
其他全部報細數

接觸過確診者，但若無嚴重病徵都唔驗。
我身邊真實例子，至少慕尼黑係咁。

Exact7ly

呢個堅

咁點解伊朗死咁多
伊朗人都係雅利安後裔

德國老人人口低意大利兩個百分點only

我都識人係發燒都唔俾驗

我識人5日先岀結果 香港唔洗一日就岀到

劣質啲掛 印度死亡人數都唔高

呢個講法有保留，識得呢邊好多香港有病症想驗都無得驗

你死啦，講廢炎壞話
得罪連登廢炎信徒

韓國 德國 瑞士 美國
呢4個國家死亡率都低

有個共同點係 呢4國都係重型醫療機器生產大國

左膠下場

你都on 9，香港診所驗都冇得驗

點分感冒同武肺輕症，輕症data愈少，死亡/重症率愈高，市民/政府恐慌性跟住高，最後咪停工停市傷害經濟

廢炎教徒跟本就接受唔到廢炎輕症=感冒
講條春

呢隻銅鑼灣狗隻,真係好撚型呀,佢想出名就幫佢宣傳下先

唔好意思
阻你少少位

但廣東話就快被消滅架啦 到底有無人知

有無手足幫推

估唔到巴西咁高

係屋企你想點死

但又唔反映到醫療質素

乜野數字都話假數咁不如咪撚睇新聞啦

藍絲、五毛果班友瘋傳緊歐美國家唔會救年紀大果d病人，只會救年輕人，話支國連100歲老人都會救，話西方國家冇人性，另外又傳美國一早已經有病毒疫苗，只係唔拎出嚟，佢哋話侵侵自己講話一早有疫苗。

我老豆信到十足，仲話我哋呢一代淨係信西方國家嘅新聞、消息，話我哋比西方國家洗腦，又乜又物...
侵侵根本無講過有疫苗，支國報出嚟嘅疫情消息根本唔可信，不過同佢哋講乜嘢都冇用，佢哋根本唔願意聽。

一個咁高質素嘅民族，如果少啲左膠就好啦

應該幫下意粉驗啦

In Qiagen we trust

亦可能係 die with covid 定 die from covid 嘅分別

係香港同意大利咁, 只要惹咗, 你死於咩原因都會係計落條數到

可能德國只計die from covid, 死於迸發症果d (e. g. 心臟病發) 一率唔計

歐洲啲老人家唔同香港廢老成日出街 會留自己區
但鬼佬後生又濫交又飲酒又開p

哈薩克斯坦